一人N個令塊臉變乾淨既知識

乾淨即係無暗瘡無油無粉刺...etc

簡單膚質知識:

油肌:洗完臉後12小時內會出油
乾肌:洗完臉後12小時內唔會出油
混合肌:洗完臉後12小時內淨係T字位出油

中性肌唔洗討論。敏感肌理論上唔係膚質。

簡單膚質對策:

油肌:保水+鎖水=淨係爽膚水
乾肌:保水=爽膚水，鎖水=乳液/乳霜/油
混合肌:出油位=淨係爽膚水，冇出油位=爽膚水+乳液/乳霜/油

原因:皮膚科醫生成日話唔好搽乳液/乳霜之類，其實係因為哩d野都有油...油肌唔建議再搽油落去餵粉刺。爽膚水其實好夠，但要搵到有鎖水成份既爽膚水。乾肌就本身唔出油，要搽油落去塊臉先冇咁緊繃。

洗臉知識:

唔好用毛巾

朝早唔用洗面奶洗面(即使朝早起身成面油都淨係用清水洗)

用溫和既洗面奶

原因:毛巾污糟。清水洗主要係唔令角質層個保護膜變薄，但油肌夜晚係一定要用洗面乳/奶。溫和:洗完塊臉，唔會話feel到塊臉有緊繃既感覺。

暗瘡治療:

首先要知道暗瘡係病黎，病就要搽/食藥。所以，所有爽膚水/洗面奶/護膚品等聲稱抗痘既都係假係包裝。有病就要搽藥。

暗瘡不外乎都係搽酸類/抗生素治療。酸類例子:水楊酸，A酸。抗生素例子:四環黴素

暗瘡印，紅印就消炎，例子:壬二酸/水楊酸。黑印就美白防曬，例子:維他命C

真係就係咁簡單架渣....

最重要係堅持一段長時間就會好返。

以上，拋磚引玉。

長期用外用a酸 完

窿窿呢？

窿窿就點都要激光之類搞搞佢...

黑眼圈應該點搞？曬黑佢有無用

訓覺塊面會磨枕頭d布咁應該點分
同埋中性肌係咩

都得，淨搽暗瘡位，淨夜晚用，keep住保濕
原因:
1.外用a酸個光敏性都幾係野,唔曬得
2.用落就知真係好乾

同埋個鼻有d類似黑頭嘅細條油脂嘢唧出嚟又點解決同預防

我都有

唔用毛巾 用清水洗完都唔用得毛巾抹?

重油性肌keep住用佢 依家塊臉除咗少少保濕之外乜都唔使做 開心使用

黑色素既野，防曬，美白，維他命C，搞掂

訓前落酒精抹下枕頭布整走d蟎先
冇蟎點磨都得
中性肌=健康肌膚

用酸類產品溶下佢，水楊酸之類

毛巾比想像中污糟

唔掉屑既紙巾比較好

鼻上黑頭 同埋鼻上D黑頭毛點搞

其實毛巾乾淨走污糟睇你點擺法
唔會晾係廁所 因為又濕 沖廁時屎尿周圍飛
我會晾係通風位
平時隻手hi到其他野再掂下塊面都一樣

都係酸類產品，水楊酸之類
酸類溶解黑頭係一流

有無介紹

樓主點解會識呢方面既野？純粹好奇

lm

搽緊水楊酸
係成面搽定淨搽 T字位？
暗瘡同暗瘡印的確少左好多
但搽完真係好乾 係正常定點？
利申 乾肌 乾到甩皮果種
搭單問多句 夏天嘴唇都會乾到甩皮點搞

眼周有油脂粒呢

Lm

求介紹

我係用哩款 入面有水楊酸 好平
有無其他選擇

想問有咩外用a酸推介?

用第幾代

1

水楊酸通常你睇皮膚科醫生會開埋俾你，一般開0.7%-2%
冇睇皮膚科醫生既就睇下The ordinary salicylic acid 2% 我自己用緊
酸類產品通常都有爆痘期 同 光敏性
1.搽完唔曬得，所以盡量夜晚用
2.局部搽
3.酸類最好洗完臉，抹乾臉，就即刻用，效果最大化
4.搽酸，乾係好正常，因為水楊酸係脂溶性，溶解油脂，無油就乾，保個濕就無事。

A酸不論口服/外用，據我所知正常係要醫生先開得

想提返大家其實每個人膚質都唔同，令皮膚唔夠乾淨嘅原因都唔同
有啲人爆瘡係因為fungal infection 結果用去屑洗頭水洗面反而乾淨哂
有啲係因為食藥/飲食/壓力/荷爾蒙,etc. 就要生活上調節
當然用a酸/Retinol 療程係一個好通用嘅做法，但係始終對症下藥先係最好
真係擔心就去睇皮膚科醫生喇，網上鬼知你咩情況咩

自己買？

我洗完面30分鐘T位已經出哂油 係咪冇得救

樓主 我係上午冇咩油
中午開始有油
黃昏就最多油

我食完野會出好多油係點解

兩邊面頰好多暗粒 點搞好

藥房

如果男人毛孔過大可以點
姐係近睇塊面好多㝫 係毛孔嘅㝫嚟

巴打係每晚都查均塊面當facial 咁？

如果有疤痕，好似一撻紅印咁
應該點搞

食a酸好過搽什麼Cream 消炎暗瘡膏，連facial都可以慳返

有冇男性用又無乜味爽膚水推介？

又平又好用

皮膚泛紅應該點做？

我又黑又有黑眼圈 真係搞唔掂

t字位會出油，但鼻翼兩邊會乾到甩皮點搞

想問下如果粒暗瘡擠左/穿左之後應該點處理

毛孔大可以點搞？

搽完消炎嘢先
如果唔想有印日頭要搽防曬

水楊酸除咗醫生開有冇得買

另外其實reddit 有個database keep住update 評價最高嘅skincare產品
大家可以參考下

如果係乾到出油應該點搞 以前一直以為自己係油性皮膚 去做針清條友先話我知我原來係乾性肌膚 誤會咗好多年

1個禮拜換1次枕頭套

(個人覺得) 每個禮拜1-2次臉部磨沙 磨走角質層 都可以減少生暗瘡同黑頭。

唔會有乾到出油呢件事架喎 你一係混合性皮膚T字位出油其他位乾，同一個毛孔應該唔可能又乾又出到油

呢隻有藥性架喎 無暗瘡仲用唔用到

好多油脂粒 應該點搞？

不過如果係外油內乾嘅話，磨砂太密傷皮膚，分分鐘仲乾，之後反彈出油
用白泥Mask會溫和啲

有冇含壬二酸同水楊酸嘅產品推薦
想清暗瘡印

有冇好嘅爽膚水推介？有時用完出得仲多油

所以保水好重要

On9咁都用抗生素

二乎淨係鼻出油 臉頰毛孔好大 應該點處理

點睇毛穴撫子？

如果唔生瘡未必啱洗
自己用完爆少好多瘡

不過Pair Acne支洗面麻麻
洗得太乾淨唔多舒服

清潔次序係咪先用洗面奶，然後搽爽膚水？
如果有乳霜同面膜就再接住做？面膜又有無推介，男油性

男朋友塊面兩邊長期有好多白色一粒粒既暗粒
一吱就成條蟲仔白色一條咁樣 可以點解決
我自己用緊既護膚品佢都跟住用 又用清潔面膜
其實果d係咩

有興趣知嘅巴絲可以留意youtuber/皮膚科醫生Dr. david lim

呢啲野天生架

爆痘期即係會點

塊面唔會好（易）紅咩？

紅點搞

早瞓夜瞓其實大唔大影響㗎

曬黑塊面都搞唔掂？
仲諗住曬黑佢就遮到黑眼圈

油性用奶可能太潤 用啫喱會好啲

一個禮拜用一次呢隻白泥mask幾好
5分鐘就沖涼洗咗佢 唔洗煩

皮脂管絲(Sebaceous filament)
正常人都有，毛孔大會明顯啲咁解
每日cleanse完之後搽lotion會慢慢改善

皮膚好乾 成日乾到起皮可以點 利申巴 冇用過護膚品之類嘅野

塊面好多黑印成日唔退，可以點整走佢？

塊面有啲黑色點點 唧出黎成粒米咁 可以買咩產品

想問下塊面尤其額頭有好多好細好細嘅暗粒可以點
係咪要做磨沙定唔知要搽咩換膚
摸落好鞋
利申 乾肌

留明，皮膚差到一個點。鼻頭成日又d 白色油脂頭，一禁會禁到出黎，可以點搞

a酸要醫生開

三代開心使用中

個鼻啲黑頭點搞？

個鼻好多黑頭，清完又好快多返，但keep住有洗面

洗完面過幾個鐘個鼻就出哂油

可以點攪

收毛孔呢
T字位毛孔大好難搞

洗面唔可以係咁洗喎，過份清潔仲易出事
有冇用吓控油嘢？

我塊面長期乾到甩皮
搞到額頭皺紋好深
洗面奶間唔中先用
點補救

防曬+果酸

點睇glamglow白罐？係咪真係清到塊面d污糟野？

我都好想知, 因為個鼻真係超多黑頭完全唔知點搞, 跪求

刺激黑色素 啲印仲難過
記得搽防曬

黑色暗瘡印點搞 已經維持左好耐

難退*

自從經常去做facial
針清之後鼻上面啲毛孔大左好多
請問可以點解決

有乾到出油呢樣野架 我去睇左幾間護膚品舖睇 幾間都話我係乾到出油
大致上係話因為皮膚太乾所以佢出油嚟保護皮膚令佢唔好太乾（？）
所以結論係要保濕
但又唔可以太潤如果唔係我好易生粒粒
我用緊clinique黃油gel嗰隻覺得皮膚有好轉 有興趣可以睇睇

不過用極都冇咩cream啱用
呢排又轉季 好辛苦

鼻有好多黑頭粉刺留名

你係咪成日禁手機睇近野?
黑眼圈其實係眼附近血液唔流通
所以你見加陣啲細路好多都有黑眼圈 但明明好白

可以試下得閒就按摩下佢 禁得耐電話就望下望野休息下

唔好話我打手

我用thx ordxxxxx個個牌子既水陽酸1:1溝同牌子既透明質酸

因為我就咁用水陽酸會第二朝成塊面又紅又腫

所以我要稀釋吓啲濃度 你可以試試

無印咁多隻爽膚水應該點揀好
利申男間唔中有暗瘡粒粒

T字位出油有黑頭
面頰乾
皮膚又易敏感
用邊隻防曬會好d?

外用可以藥房買架 differin gel

用龍汁敷mask

貼人工皮/暗瘡貼

網上買 thx ordixxxxx
唔好係ig代購買 食水好深
我自己買$42一枝

腮骨位有石頭瘡幾年, 點樣先整走到?

黑頭係唔可以用針清/用手 皮膚科醫生都係咁講 你清完佢第二日又生過 最好就用酸類去溶咗佢

以上資訊睇美上美皮膚診所youtube 得知

我自己係買the ordixxxxxx 係外國網買 真係好平

利申 雖然係咁提呢個品牌 但唔係打手

係咪查防曬洛買眼圈同埋 暗瘡黑印到?

留名

油肌 特別T位 鼻超多黑頭+毛孔粗大
做過針清 用過innisfree
宜家用完glamglow白泥後當晚鼻頭會無咁黑
但第二朝會出返
我都用緊drunk elephant + the ordinary
但未見效 最近可能步入爆瘡期

不過我早晚洗面+唔係日日用爽膚水
想問爽膚水係當mask敷定就咁用手上

朝早點解唔用洗臉奶？油性肌

見到咁多人提黑痘印
巴打又通常唔搽防曬
記住搭巴士千祈唔好坐窗邊曬
尤其長途車日積月累真係差好X遠的

爽膚水最ideal要用化妝綿搽
因為當係二度清潔 特別係油肌需要去角質
用綿先抹得走啲融咗嘅角質

你係乾左(dehydrated缺水)嘅油性膚質(多油)同易出粒粒嘅皮膚而唔係 乾性(少油)膚質
你可以參考下面link

基本上
唔好用含酒精護膚品
唔好用有fragrances/香味嘅護膚品
唔好用太陽油
唔好磨砂

有冇人會好似我咁上眼皮好乾+好容易敏感
成日空氣唔好唔多休息塊眼皮就會紅晒
可以點搞

點睇貴價路線護膚品？
真係成分珍貴啲定純粹巧立名目？

少糖油鹽，尤其係糖

唔好食牛

留名，學下野點幫男友去走d暗瘡洞

唔用毛巾抹 咁用咩抹

留名
想知洗面的手法, 之前去親美容院做facial啲ee都話我洗面洗得唔乾淨
另, 啲洗面機 eg forxx 哥類有冇用

留名
混合性皮膚
鼻好多粉刺 美容姐姐幫我挑完
無一個月又生番 好困擾

多謝巴打提醒

暗瘡疤唔用藥要食好多燈先會淡

中性肌膚 但成日有暗粒可以點搞

巴打，想問下你上面推薦嘅爽膚水，係唔係朝早一次，夜晚洗完面一次就夠?
睇樓主話油性就爽膚水夠，想加強保濕嘅話搽埋蘆薈gel? 男油性算多暗瘡

Sleep early

Paula's choice

等時間過+用A醇（唔係A酸嚟）

巧立名目

油性唔駛搽咁多嘢 只搽有水楊酸嘅爽膚水都夠

沖涼洗臉唔好用太熱嘅水+早瞓 皮膚會好好多

我都想知
一直都覺得毛巾係污糟

正常嚟講 乾性皮膚毛孔係比較幼細 好難分泌到油脂出嚟 所以係冇乾到出油呢樣野架

A酸 水楊酸邊個系好
有無去暗瘡/暗印產品推薦。揸了好多不同產品都無效

有好多粗大既毛孔
同係強光下凹凹凸凸
仲有d紅色一點點 淺淺地
又成日出油 係咪應該去激光 定點做
而家每日早晚清水洗面 唔用毛巾 再加一d保濕既cream

認真，戒牛肉。試過戒咗半年，背脊由生暗瘡生到得爛肉變成好返晒得d印。可以嘅話戒埋芒果、鴨、鵝、奶類，甜野盡量少食。

仲有，我發覺自從護膚品轉晒冇酒精之後反而出少咗油又少咗暗瘡，好建議大家試下

有冇含水楊酸嘅爽膚水可以推介下？

想問下毛周角化症有冇咩解決方法

用開kose化妝水
酒精濃度唔低
review話保濕美白效果好
雖然我好少生暗瘡
但我有時候feel到d酒精刺激性唔低
猶豫緊係咪應該換走佢

我係額頭 T字位 同埋眼鏡位兩個鐘出一次油
仲有毛孔粗大
用過好多隻洗面/化妝水/精華/保濕啫喱都冇乜用
有咩推介

有無人好似我咁 塊面好易出油 好尷尬
洗完面2小時左右又開始出油
已經飲好多水同敷mask保濕，都係咁

點解朝早起身就咁用清水洗面就夠？
唔會好油咩

我係偏乾皮膚
但鼻翼兩邊毛孔好大，仲要生埋黑色幼毛
應該點處理？

Strong post lm

我都有買，The ordinary salicylic acid 2% 淨係用黎去痘？上網睇又收毛孔又去印，搞到我都搽得幾大範圍

留名
想知啲窿窿除咗激光仲可以用咩減淡佢
利申 巴

真
特別係甜野 近年好興既台式手搖飲料 黑糖珍珠鮮奶果堆
成日飲吸收咁多糖份 一杯有成十幾粒糖
會令皮膚發炎、老化 暗瘡惡化
一定要戒 仲可以慳返好多錢買適合既護膚品

爽膚早晚各一次(用埋化妝綿)就夠
如果易出油嘅話揀有控油function嘅保濕cream會好過用蘆薈gel
個人認為蘆薈gel流流地 好似得心理作用

有冇好介紹

印面好多暗粒 可以點解決
依家肌斷食左一排

係爽膚水前定後用

same

外用A酸使唔使處方，藥房買唔買到？

同問

樓主可唔可以講多少少啲印

油脂粒呢

鼻上面d油清完又有清完又有
利申：咩酸都用過 用埋tca都係咁

自己明㗎啦呢啲

留名

我想知點去粉刺
本身毛孔粗大，成日落完妝就會見到好多粉刺卡住左,但又整唔走

間唔中用inisfree 火山泥mask或者日本一粒粒果隻洗面粉會好少少
其實佢係咩原理去整走d 粉刺呢

可以試吓用洗面奶+有Ceramide嘅Cream
奶可以潤返塊面 因為膏或者啫喱唔啱乾皮膚用
有Ceramide可以補返d 脂質 皮膚屏障冇咁易變薄

同問，呢排愛上咗Glamglow
用緊白同藍

油肌唔代表夠水
都係要搽moisturiser

乾肌太乾會出油點玩？

轉季起身 塊面甩晒皮 好乾咁
點搞

真係好簡單 早啲瞓教 10：30-11：30好去瞓 瞓夠8個鐘 根本個身體就會好好咁幫你排毒 使咩靠額外護膚品

我唔係成日爆癐不過d 印好耐都未消想知點搞好

勤力啲換枕頭袋
唔好用洗面油洗面
每日飲最少兩公升水

最近爆完瘡謝左之後會有紅印，皮膚都冇突起，得返紅色一點，大尤其是係粒石頭瘡，好大個紅點
想請問下依啲就咁搽水楊酸就夠？
洗唔洗另外敷mask之類，唔該曬

Bha只會清潔毛孔
去印應該AHA有用啲
同埋要防曬
我仲試緊用vit c, tamanu oil 同cica cream
我覺得tamanu oil有用

有冇人知邊到可以check自己咩屬於咩類型嘅肌膚

我覺的戒奶制品好有效

我起身個陣面冇咩油
但我返學用洗面奶後再落爽膚水 cream 三四個鐘返到學校面就會出油
如果做gym沖涼後冇用cream 面就會好乾然後出油 會好紅 因為乾
請問我咁樣係咩肌膚 自己唔識分

應該混合性 洗面奶可能太潤 Cream要控到油

用左大半支the ordinary niacinamide 10% + zinc 1% 出油有少左啲

暗瘡紅印可以點搞

去印收毛孔精華？
我都係呢個情況 但T字位額頭出油好多
睇上面留言
唔係應該用爽膚水咩？
因為準備買枝鎖水爽膚水

油肌覺得朝早唔用洗面奶會覺得塊面好油好烏槽

另外補充一下係平時唔好用手摸塊面

條鳩生暗瘡呢

我都覺，我日日都照洗

明白 唔該嗮

唔該嗮巴打 但cream唔會油咩?定係搽少少就夠?
同埋有冇cream推薦，打算聽日出去買

有冇邊隻洗面奶推薦

油性就只用爽膚水係唔係痴線 只用爽膚水衰過咩都唔用
叫人夜晚用完護膚品朝早就只用水洗面，仲痴線
仲亂教人用酸
信呢個post既真係多得你唔少

LM

lm學野

有無水楊酸成分爽膚水推薦

有咩保水鎖水的爽膚水推薦？

Tempo

想問你係咪搽用爽膚水就搽differin gel?

我照用架

睇美上美皮膚診所既yt 佢係台灣皮膚科醫生 我好鍾意睇佢啲片

試過就咁用爽膚水 我覺得唔夠 再遲啲冬天唔夠保濕 皮膚會分泌更多油架！

用廚房紙

唔該曬先
咁如果我買支含水楊酸既爽膚水當清潔用，諗住買lion 果隻
另外買多支含aha既洗面奶會唔會有沖突之類

其實T字位出油係好正常，乾肌唔代表一定唔會出油，點分自己係咩肌膚主要係睇臉頰
唔認同朝早起身唔好用清潔產品洗面，因為用清水根本洗唔走前一晚搽上面既護膚品，而你塊面係會分泌油份，就算你唔係油肌 正常人皮膚都會分泌油份，洗完面覺得乾 第一係可能你用既洗面唔岩你 第二係因為你平時無好好護理自己皮膚
想塊面乾淨 最簡單除左每日要卸妝（有搽防曬都要用卸妝水卸）同洗面，每個禮拜都要做去角質同深層清潔，油肌就一個禮拜做2次，當然要配合返正確既護膚品去護理
會出油爆瘡有好多可能性，好多時係因為身體機能 黎m 夜訓 個人燥 都會令你皮膚有不同反應，每個人都唔一樣 你唔可以就咁分3個皮膚性質就一概而論
仲有好多人都話爽膚水係收毛孔，但係其實爽膚水係打開毛孔，所以之後應該要搽野俾返營養皮膚吸收，另外精華係會揮發既 最好之後搽返乳液/cream做返個保護膜

大家學既都唔一樣，就當係交換知識，最重要係自己覺得舒服就可以

如果你塊面係乾既唔會出油 就係乾肌，如果塊面都有少少會出油就係混合
試下乾早唔好搽cream改用lotion，但係你要揀返岩自己膚質用既野喎，唔係乾肌就一定要用好潤既野先有用，你吸收唔到的話 搽幾多或幾貴都無用

可以睇呢個網 我自己鍾意水陽酸 因為佢無爆發期
去印我用杜鵑花酸 訓醒塊面白啲&光滑啲

最後打返好啲中文字

毛孔粗大只可以靠激光

Bha同aha toner唔洗日日用，不過都要睇下幾多%
未用過就試用低%同唔好用咁密
我用緊2%bha，一星期一至兩次已經好夠
記得用完一定要保濕同防曬
Aha洗面我未用過，可能濃度低過toner? 答你唔到

因為你係油肌無計 如果你係女仔就用控油蜜粉定妝

水性野唔會鎖到水

我都幾肯定自己係油性 幾十年黎都無著重過洗臉
我上網睇左陣, 買左下面兩隻product 係咪都已經夠做?

用酸只要你皮膚受到無壞架啵 你驚咪係耳仔試吓有無敏感先 酸類護膚又平又有用 好多皮膚醫生都係叫你用水陽酸 杏仁酸 杜鵑花酸

有無去粉刺方法/用品推介?

如果你純粹油肌就搵支唔係洗面奶既就okay 洗完唔要緊繃

如果你係油痘肌 我覺得用醫美牌子好啲
施巴同舒特膚都有油痘肌洗面 前者藥房80幾蚊 後者未見藥房有賣 屈人X $170幾蚊
冬天施巴舒服啲 夏天舒特膚乾淨啲

用水陽酸溶解黑頭啦

追post 酸類產品

其實唔知係咪黑頭，係類似粉刺

同埋好易有油脂粒

用指甲一咪，就得

油肌要鎖水保水? 咪on9 la
你同全世界d保養品公司話乾到出油要保濕有咩分別呀?

暗瘡or油肌就早晚用清潔力最強嘅洗臉乳洗臉
再用控油 無保濕成份嘅爽膚水(oil free保濕都唔撚洗用)

唔好用保濕乳/霜/水 etc. oil free or不致粉刺嘅保濕都咪用

香港夏天好油嘅話 中午/下午 用清水or清潔力較低嘅洗臉產品洗個靚面 (depend on你有幾油)

同埋要避太陽 唔好用防曬(易家隻隻都防水防汗 好易導致粉刺) 唔好怕人目光 擔遮啦

ps
前服食a酸暗瘡病患者

食完一星期 唔聽醫生講偷雞用oil free保濕又生粉刺
下定決心dum哂後 都慢慢出左粉刺(因為油返)
之後聽醫生講將洗臉產品清潔力慢慢提高 就ok la

如果咁多位都根據以上潔面方法後都仲出好多暗瘡(尤其是石頭瘡) 咁要食a酸 因為你番面係油到過哂界 唔食a酸 只靠外用產品解決唔到暗瘡

以前都唔會生暗瘡，依家面頰兩邊成日生，生完好翻又生，搞好耐都搞唔掂，個鼻又多黑頭仲要好實，有冇咩產品推介下

唔係話酸有問題
問題係教啲唔教啲

你話暗瘡係病，咁我落樓下普通西醫門診睇暗瘡佢比唔比到藥我醫好暗瘡？

好的，明白
因為我冇用開護膚品既，想請問下有邊隻保濕比較好用

唔用毛巾洗完臉用咩抹乾好?

唔同意毛巾嗰項

我廿幾年來洗面方法只用毛巾+清水，暗瘡粉刺一年只生1-2次，每日起身洗面之後都洗乾淨毛巾之後晾乾，同每次出完街返到屋企都要立刻洗面

試下用完黑頭貼之後敷一塊有EGF修復成份既面膜，可以收毛孔
不過市面上有好多寫住EGF但又無料到既，自己小心選擇

利申：我試過連續3日敷修復面膜 毛孔真係細左 人地話我皮膚好左，不過唔好依賴 間中敷就ok

有d人用紙巾印乾塊面
我自己就用洗面撲，不過要一個禮拜消毒一次 用到殘唒就換個新

咁搽石頭瘡，暗粒
有無咩係藥房買到 搵緊隻epiduo痘速零 唔見有得買

樓主眼袋點搞

多數鼻出油 但有時又乾到甩皮
面就一時時 有時仲會好乾 乾到有啲拿
咁我係咪混合？

唔建議大家用A酸，副作用太大，得不償失

反而而家早晨用茶樹油嘅洗面gel洗，夜晚用蘆薈洗，少左好多瘡，面都整體靚左

利申混合肌

戴定頭盔，真心個個人唔同
身邊多人用avene 但我麻麻地
是但用緊minon，貪佢防敏感
但用完諗住轉
我混合肌

有無人同我一樣
成日塊面好乾
又會紅同埋有時會無啦啦敏感
生幾粒蚊爛咁既野係面

跟住揸d保濕護膚之類
又成日好易敏感
已經試過好多隻牌子護膚品

點樣先可以搞搞佢

有無用防敏感牌子呀
身邊有人感敏同濕疹，話用avene同physiogel幾好

唔建議朝早搽cream，香港既天氣朝早唔適合用cream，你仲要係男性油肌 最多係用乳液，夜晚就用cream，因為兩樣野質地唔同 好明顯cream 係厚身好多
通常aloe gel都係有舒緩作用，可以選擇厚敷之後洗走再做返日常護理，但唔係代替lotion / cream咁用

好，真係唔該曬

認同
叫人唔好朝早洗面 淨係用爽膚水係咩玩法 咁只會令到皮膚越來越差，出油既人d油會越來越多，完全唔合理

The ordxxxxx邊隻比較溫和

乾性
都係果句 T字位出油係好正常

有無推介 貴唔貴

我啲皮膚好乾 但過左幾個鐘又好多油 同埋以前咩保濕都唔做 一到冬天乾到甩皮 塊面又㾗又痛 仲有暗瘖問題都好嚴重

近一年有用下啲護膚品叫做好左少少 起碼唔會乾到塊面甩晒皮 但係洗完面都覺得塊面幾乾 返工過左5-6個鐘塊面都仲係幾多油 暗瘖就有改善左少少 但都仲係會成日生暗瘖
我post 我用緊嘅護膚品上黎 希望各位巴絲俾啲意見 我有邊d應該繼續用 有邊啲應該停用或者轉用其他

你係乾 但係你皮膚唔識吸收 所以搽咩都會起敏感／紅

樓主可唔可以介紹下 水楊酸同杜鵑花酸應該買邊隻
同埋去印應該買邊隻 我係乾性肌膚

大家點分自己係咩皮膚？
定睇醫生先知道？

唔知點解每次gel頭出街個額頭都出好撚多油
但唔gel就冇咁勁

如果個面有斑又點搞 利申 有防曬

好想用啲黑頭面膜扯晒啲黑頭出嚟，有冇推薦？
但係扯完又要收毛孔，可以點搞？

無追post 留名學野先
不過分享杜鵑花酸 對暗瘡同印真係幾好
香港隻藥膏好難買又買
台灣有隻叫思麗安 計返$6x
上次去買左一支喳 好撚後悔

網購La Mer 幫到你

閉鎖性粉刺點搞

有無人用開彩豐行 最近買咗隻暗瘡爽膚水 用落都唔錯

我用3隻都係韓國既，我買開果間舖都唔算貴，$2xx可以接受 因為真係work 不過你自己上網睇啦 唔想幫人賣廣告

首選係呢個，係gel mask 呢個牌子專做半永久微針產品，大約$2xx/4pcs

呢個都係gel mask，價錢平上面少少都係4塊

然後呢個係paper mask，都係$2xx不過有7塊

利申：只係想分享d有用既野俾大家 唔係賣廣告，因為試過買出面果d寫住有EGF但完全無用，呢3隻暫時用完係真係work，不過唔好expect用完即刻見到皮膚好好，起敏感/紅時用可以即時退到

唔知有冇人講左
女仔男仔用護髮素 小心整左落塊面到 會閉塞毛孔

喱隻好唔好用同大唔大陣味?

有無深層清潔面膜推介

認真最好係唔好用黑頭貼
傷皮膚又清唔到毛孔
好快又會再成鼻黑頭，仲大咗明顯咗

嘴邊啲鬚根 黑色一達達又可以點搞?

買d家用既 keep住照下燈（紅藍都得 千祈唔好照黃燈）
美白淡斑可以試下有GSH成份既產品（Glutathione係人體原本就有既成份 ），之前用過韓國LUTHIONE既野 好撚臭 但係work，建議美白野夜晚用

咁點搞

想問粉刺可以點搞
我個鼻士多啤梨咁

用完敷修復面膜就ok啦
淨係用d保濕野係無用架
我keep住年幾都係咁用 無問題，係睇你用完識唔識護理返姐

紅印可以點搞?

我一敏感就會噴雅漾個活泉水 藥房買平一半 要睇吓係咪正貨

係啊！ 有用過凍膜 用完真係黑頭粉刺浮曬 刮一刮就清曬 但係之後都係收唔到毛孔 又積到好多黑頭同整大個毛孔 可以點解決

Luthione有去斑既野？
我搽緊一隻有杜鶰花酸既藥膏。 覺得點？

我自己單用水陽酸連續一個月後 塊面一查就又紅又腫

後來我用佢個透明質酸1:1咁混合 就無刺激啦

我係成塊面唔理有無粉刺都查曬 晚上用兩至三滴OKAY架啦

因為外國網要一定數量先free shipping 你如果有印既可以買埋佢支杜鵑花酸面霜 係最後一個步驟用 呢支好好用 但容量好少 可以一次買兩三枝屯貨

睇我樓上個comment 我係ordinary 忠實粉絲
因為又平又好用

好的謝謝你

其實如果得個鼻好多油搞到好多黑頭
但係塊面其他位又正確姐係點 要點做

之前有朋友用過杜鵑花酸，佢可能皮膚接受唔到 用左一個禮拜都keep住起敏感 之後就無用了，我試用過2個禮拜無敏感 但覺得好似無咩用咁 就無再用

Luthione我淨係用過呢個美白安瓶同素顏霜咋，個安瓶真係超臭 但係我用左個幾禮拜 已經見到d斑淡左

點解有人話油性肌膚要用返有油既護膚品去保持水油平衡？
我係洗臉後12小時內全臉出油 姐係油性肌膚 但剩係搽爽膚水會好好好乾 可以點搞

唔用毛巾 我唔識洗面...

第二隻冇撚用，仲越搞越衰
利申:過來人

之前睇醫生 醫生話太乾都會出油

個鼻位同額頭會出油，但有時又會好鬼乾，咁我係咩性質？

純粹轉述自己睇開個個皮膚科醫生既建議
點解咁做既原因亦都列明哂出黎
有相反意見可以提出原因去駁下
無所謂
每個人唔同膚質唔同方法
亦都冇話咩教人點點點(睇標題
相信連登各巴絲亦有智慧去分辨同搵到最適合自己既護膚方法

試下T字位搽既野同塊面唔同

外油內乾
要先幫皮膚補充水份 之後就會慢慢開始少d出油

敏感肌 點搞 成日紅

仲想問我之前食過A酸一排
個鼻就唔出油D黑頭又好快冇哂 但係冇食又出返哂黎
係咪姐係話我應該去買水楊酸個D去搽個鼻?

朝早唔使用洗面奶，除非夜晚洗完面後出過街，or通完頂/病咗/嗰排壓力大

有人話要用洗面奶洗走前一晚搽嗰啲護膚品，其實都過咗成晚啲護膚品已經吸收/揮發晒，畀盡有少少殘留，用水就洗得走，水洗完覺得重未乾淨代表殘留好多，咁應該係換護膚品，因為唔適合膚質

利申：醫生講

我長期都搞唔清係乾定混合肌
依排秋天到沖涼係咁意用清水洗一洗塊面，出到黎都盲盲緊，要即刻搽d綿羊油落去先ok。

同埋我塊面係唔知點解一有水係上面耐左或者少少水印，隔一陣就會痕痕地咁，所以爽膚水依d水狀嘢茶上去都會有少少痕。

本身塊面好白，經常都有d 紅色點點類似敏感既嘢，但係又唔知點處理

完全係唔知要去邊度尋求幫助，有無巴打教路？

但要搵到有鎖水成份既爽膚水 有無介紹

咁有冇鎖水嘅toner介紹
sk2神仙水得唔得

有冇邊隻可以介紹下
我冇用開，完全唔識

我用左1.2個月杜鶰花酸了，好似都係咁
我試下先

求推介爽膚水

自己睇下？基本上有玻尿酸(hyaluronan)成份既都鎖水。

搵唔到既話，可以用完爽膚水後，落少少凡士林(原因係無油)，輕輕印落塊面。

但記住，用完爽膚水後，塊面仲感覺到緊繃感覺，先需要用。

想知用咩可以消暗瘡印 個隻啫喱好似冇乜用

如果唔係好嚴重 都唔好食A酸啵
你可以試下搽BHA既，不過唔好揀d濃度咁高既先 慢慢來 等皮膚接受之後 先考慮下用高濃度d，最盡係2% 不能再高
我用親果酸同水楊酸都會極乾

朋友用完一支Sk2之後停用，皮膚變差左
聽講有激素喎
不過我表姐本身油性 用完sk2之後變左乾性

想請教下黑頭美容院針清大家點睇

P.S千其唔好自己濟黑頭
而家鼻頭濟個個位有印好似啲斑咁

而隻無乜味 我覺得保濕一般 唔算特別好用 但係有次唔小心high左少少落隻眼毑到仆街

咁講，我又覺得唔駛話盲目反酒精嘅，有時暗瘡肌果d都真係有藥用需要。但我個人認為如果皮膚冇咩特別大問題，都係用返d冇酒精同成份冇咁雜嘅護膚品好d

淡斑係長期戰 加油
我乾性 覺得個安瓶用完有d乾 記得之後要補多一層潤少少既精華呀，唔係搽完都無用

salicylic acid姐係BHA ，唔同AHA
AHA例如glycolic acid lactic acid先有光敏性，而salicylic acid係冇既

針清完一定要敷修復面膜呀 同你自己吱或者用黑頭貼原理一樣

千祈唔好完全相信美容院講d野，做完laser叫我淨係敷補水面膜 仆街完全唔知有咩用 都係極乾
後尾上網見到人地話做完laser其實皮膚表皮都會有傷口 後尾我就愛上左修復面膜，急救一流 平時手多吱完暗瘡都係敷佢 傷口好得快d

我應該係乾性皮膚
近排開始早晚都有用洗臉奶 爽膚水 再用乳液咁
我係用LAB series果啲套裝 唔知o唔ok
但朋友都話我皮膚好咗
不過塊面仲有好多紅印
同埋額頭唔知點解特別多皺紋
有咩product推薦

有無人用開sk2神仙水

另外 有無咩防曬好用嫁 我用緊防曬棒 定搽落去個啲會好啲？

油肌既話朝早清水洗完面洗唔洗用爽膚水

點解唔用得黃色？

主要睇你咩膚質去揀，仲有要睇你護膚搽d咩搽幾多 我個人唔鐘意用棒

試過用男仔果隻
即刻大爆發到唔敢用
好多人話Sk2要長期用先有用

同你一樣 無論用洗面奶定就咁用水 洗完一陣一定出面油
我仲要戴眼鏡 鼻樑位油丁仆街

通常搽左美白產品就唔好用黃光，正常既用藍紅都無乜大問題 可以幫助吸收同治療痘痘等等，不過留意返有d寫住係VC美白通常揮發得好勁既都會吸光 都唔建議照燈
同埋照燈既話要留意返 係敷緊mask or 搽cream之後先好照，前提係前面搽既野都唔會吸光既

利申 老師教

你果d由暗瘡引起既應該係變左凹凸洞

呢支專對付暗粒

thanks

試過Laneige Clinique fancl
連揸娥羅立英都會紅

Avene 試過用活泉水
感覺好似無咩用
姐係噴完果下係好保濕
但例如15mins之後d皮膚都係咁乾

Clarins試過用油同toning
情況都係一樣

Physiogel 未試過，試一試先

日頭夜晚分開Product係好啲嘅

呢隻上網買，夜晚用完日頭滑晒，又唔會太潤

日頭控油我有試過Oxay whip cream 出乎意料地好，la roxxe poxxy隻Effaclar Mat似乳液再控油啲，不過而家轉季用可能太乾，夏天用就幾好

呢排有時搽Effaclar Duo(消炎同控油)之後求其搽pat薄cream就出街

同埋First Aid個Oatmeal mask超好用
Bxdy Shop最近狂推果隻簡直垃圾到不能

(利申：非打手，今年狂生石頭瘡，一粒可以半個乒乓波咁大，最近終於好啲)

成鼻黑頭呢

乾性 物理個隻防曬係咪好啲

好易出油但會甩皮 咁係咩肌？
用埋點搞

我大脾內側之前都有好多 用咗佢就得返幾粒 可以試吓

混合肌用泡泡洗面奶好嗎

覺得kiehl’s 邊隻產品好用？

混油肌
我之前都信過朝早用清水洗面 唔覺皮膚有咩改進
仲覺得好油好笠 仲唔乾淨
最後都係用洗面膏洗返(專科嗰隻）平靚正
夜晚就配埋foreo 初頭用雖然爆粒粒 但爆完皮膚都keep住好穩定 半年黎生嘅暗瘡五隻手指數得哂

「黑印就美白防曬，例子:維他命C」
意思係要搽有維他命c既cream定係食多啲食物含有維他命c?

講真我無特登去分，我覺得用完舒服唔乾無起紅就ok 因為其實好多防曬都係兩者混合
如果真係要細分 我會揀物理性，因為d成份安全d 無咁易敏感

泡泡既意思係咩先
好似Glamglow好出名果隻係深層清潔

個人覺得黑＞白 其實都好aggressive 用完要敷保濕面膜

你地用adapalene 定tretinoin

點解早上唔可以用洗面奶？

一係做果酸煥膚一係搽水楊酸一係就去打1064

油肌點可以朝早用清水洗面
清水帶唔走皮脂管絲 所以上面咪有人話用手指都刮到出嚟 個啲唔係粉刺 係油脂
呢個channel有講皮膚嘅迷思同科普

學識洗面都好重要 雖然以下youtuber最近被台灣人狙擊佢無料到造假 但呢條洗面片有用

藍色控油

有咩修復面膜建議 thx

要

仲有出咩 以前用依隻
之後 sasa 萬寧到冇左 就冇用
你係邊到買

12個鐘內出油係油肌
咁洗完面30分鐘內出油係咩肌

請問有冇好用既修復面膜推薦呢？

朝早起身茶完洗面奶 1小時後會出油 我諗係油性肌 早晚只係用惠康買到既廉價洗面奶 個鼻好多黑頭 毛孔粗大 應該可以點救

apply on dry, moisturized skin; 濕潤既皮膚會增加吸收更容易導致發紅/敏感呢啲不良反應

平時朝早起身個鼻都好多油
晏就食完野都會出油
有無人知點解

做運動啦，又減壓又健康
一做完血氣即刻好咗
同埋，唔好俾咁大壓力自己啦

我上面有share過啊 你可以loop返上面睇下

上面我有share過啊 都係自己用過覺得有用的 可以loop返上去睇

Ps：上面講果3隻mask，油肌用gel mask會好d，paper mask會比較潤

姐係用起泡嘅好d定唔起泡嘅好d

Foreo 洗臉機日日用會唔會好傷

其實如果你塊面本身冇咩大問題
就唔好搞咁多嘢
會越搞越衰
做返平時正常嗰啲清潔保濕就可以

Btw如果針清嗰個手勢差 清得唔乾淨
不如就索性唔好做
如果唔係佢針清完會即刻變發炎暗瘡

明白，唔該嗮

我乾性一直都係用會起泡既，通常唔起泡既都係奶 但係長期用洗面奶對皮膚唔好 用完一支轉下第二隻 皮膚適應力都會強d
唔想洗完面會乾的話 可以揀d無咁膏狀既洗面，大部分膏狀既洗面清潔力都會強d都乾d

會

adapalene

係咪早晚用？

油肌有冇推薦既洗面產品，唔知用啫喱定奶好

多年紅印有冇得搞？

洗面用一次性即棄綿 得唔得

係呀 用埋化妝綿好過就咁拍好多

今年8月係萬寧買
係個櫃最底
試下睇多次萬寧同屈人寺？

絲打用完會唔會好似我咁乾

頭先經過萬寧都冇
我油肌 唔亁呀

可能真係停左產？
睇到我上面幅圖咁多負皮仲以為無人用/唔好用

男油性
朝早洗面>爽膚水>乳液
夜晚訓前(定係沖完涼即刻搽?)洗面>爽膚水>cream
想問咁樣順序啱唔啱

嘴角位長期有油脂粒
唧完都會生返
點算

有咩美白嘅產品有用
成日唔記得用防曬 過咗幾個禮拜發覺塊面黃左好

保濕gel

用酸類產品

我都唔知點解咁多人負評
好多年前 見過有台妹介紹
而家轉左係iherb 買 clean & clear 隻cream
冇記錯都係有水楊酸

邊度買 搵左好多都冇

Hi錯負評
岩呀 沖完涼即刻搽就最好啦

呢個係咪官網？

The ordinary 水楊酸去黑頭有冇用

有無乾到出油呢個理論？
塊面有油 加有暗粒 但鼻翼甩皮好嚴重
啲朋友又係咁話我係乾到出油

用溫水洗面 唔好用凍水

有無話邊隻

洗面？

Yes，你好明顯係皮膚無水份無營養 水油唔平衡先會內乾外油

藍色嗰罐野 明明冇油 但係就搽落塊面好油

用緊 我覺得唔好期望太多 咩黑頭粉刺果啲就算啦 但皮膚光滑啲係有既

做咩講出黎啫

謝謝你 好清楚！

More detail

鼻敏感好嚴重所以依家有血管型黑眼圈
重有女仔飲少啲黑糖珍珠鮮奶/珍珠奶茶呢啲高糖粉嘅嘢，好易積喺個鼻到變黑頭粉刺

想知皮膚黑 用啲咩產品美白？
試過用innisfree 冇用

做咩thx ordxxxxx呢排老是常出現咁嘅

咁茶樹油個啲有無用

已經無咩點生暗瘡 但印好勁 有紅印黑印凹凸洞 想問下紅印可以點搞 有諗過用Dr.Wu 既杏仁酸但我塊面極易敏感 用biore既防曬都會敏感 可以點搞

廚房紙巾印 效果好好多

但唔會好硬咩

雖然唔環保，但唔用毛巾少d細菌，床上用品都要定期換

唔會硬 最多係厚咗啲 要用質地厚啲嘅紙巾 唔係嘅話用普通質地紙巾印可能會有啲紙痴住係塊臉到

早晚都用清水洗面同用玫瑰個隻噴霧
但係個鼻有啲黑頭同油 同塊面有啲地方都有啲凹凸
咁我係咪同水楊酸就可以好啲
如果有用 咁我搽鼻之餘洗唔洗搽其他地方
同埋洗唔洗日日搽

The ordinary
旺角啲格仔鋪有得買

一時三刻會見到 皮膚唔只乾淨左仲真係白左添
我覺得温和既話就fancl白泥 激進啲就kiehls 白泥

油肌用水洗完之後好似無洗過咁

入面既成份濃度有高低之分
例如透明質酸其實好平 只不過要提煉出更純更少雜質更濃既透明質酸 就要更多工序 同時令你皮膚更易吸收 所以你比咁多錢就係買緊個濃度

你想要多啲維他命c 其實應該食蕃石榴
唔好怪我廣告因爲我曾經爛撚曬臉
Dermacept維他命c精華 呢個就夜晚用
.Niacinamide 10% +Zinc 1%呢個就朝早用 唔好同維他命c產品一齊用
以上兩樣產品係我陪我走過爛臉既道路

你不如check下你咩肌膚性質先啦
其實唔會有中性肌膚呢樣野
中性肌膚只係指無任何皮膚問題既肌膚
你有暗粒就已經唔屬於中性膚質

試下唔好用咁多護膚品 油性肌膚最多用toner再加精華就夠 一日最多洗3次臉 敷完mask吸收左精華之後就要洗左佢 比皮膚適下自己分泌油分而唔需要你額外控制
而精華方面可以用the ordinary既b3 (.Niacinamide 10% +Zinc 1%)or b5都幾控油又可以適當補濕

請問鼻既油脂粒可以點清 磨砂無咩用

意義係適當地洗走過多油脂 而唔會做到過分清潔
如果你爛臉爛到好嚴重可以朝早用 cetaphil既洗臉gel
如果只係少少暗瘡暗粒 用清水洗就夠
比皮膚自己搵番個機制釋出適當油分 唔需要依賴你做額外既野去添加或者減少臉上既油分

再share la

爽膚水 緊膚水 化妝水 同一樣野？

爬文再問 乜都餵埋入口

第一次聽 睇黎絲打係內行人

個眉頭間唔鐘都會出一兩粒暗瘡
搞到成個家燕媽媽咁 好核突
有冇咩方法可以改善下

T字同鼻翼成日出油，個鼻好易好多黑頭（擠完好快又出），兩邊面頰好多白色粒粒、整出黎都幾長同臭似條蟲咁可以點搞... 想問埋有冇product可以做到毛孔縮小

還好 只不過係浪費過好多無謂錢買貴價化妝品同護膚品

你夜訓小飲水食太多甜野
多數石頭瘡都係多過一個濃頭或者你一世唔會見到佢既出現 你一吱佢就會傷到真皮層然後就留下一達暗瘡印
你應該要做既係用藥性既暗瘡膏 例如oxy, pair , acnes 等等
留意番有藥性既暗瘡膏會令你皮膚乾 唔好周圍亂搽

講中哂呀 多謝你 我會多啲留意返食嘅野

真係好鍾意食甜野呀

額頭兩個鐘已經滿哂油 但係零暗瘡 代表咩

點睇呢隻洗面粉

代表你油性肌膚

幾好用 不過少許貴 潔面能力唔高

一食甜野果陣就問自己 要石頭瘡定享受甜品
食無問題 一食就灌水 但都唔好食太多

你試下一日咩都唔好用 一起身只用清水洗臉
由洗完果一刻開始計時
3個鐘內出油 =油性肌膚
6個鐘內部分位置出油=混合性偏油/偏乾
12個鐘內出油=乾性肌膚
所有膚質都可能出現敏感 所以敏感唔算係一個獨立膚質
中性膚質指無出現任何皮膚狀況 所以中性都唔算係一個獨立膚質

忍下手 你塊臉依賴左你去油既產品
而失去左自動調適水油平衡既功能
你只用清水洗臉 你塊臉會自己逐漸回復水油平衡

DHC

廚房紙印乾

油性都要保濕 冬天出油還出油
如果覺得乾就用埋精華
最後用emulsion或者cream 或者gel或者lotion鎖水比較好

The ordinary
Lactic acid5%

爽膚水只係作打開毛孔同清潔作用
你要用精華 然後要鎖水 emulsion 或者gel就夠唔洗去到cream

你傷左真皮層 傷口受到紫外線影響 色素沈澱
應該要當做暗瘡印去處理

乾定油我一直都分唔到 所以愈黎愈'鞋'塊面

我既情況係 沖完涼 一小時內會甩皮 乾到一塊塊
但半日/訓個教就會 成面反光

請賜教

曾經有美容院姐姐同我講過
Sk2入面有種成分可以喇爛你最面果層皮膚 所以用sk2可以極速美白 當然用到咁上下就會無用因爲無得再比你換更新既皮膚 所以美容姐姐話係你用過曬所有美白產品都唔得先去用sk2 因此佢地既市場係有番咁上下年紀既女人 但係由啲kol吹捧之後 就好多年輕人都走去用

皮膚有調適水油平衡既功能 洗太多就無左 如果太油既話可以最多1日洗4次臉 忍到並且無其他狀況就1日3次

廚房紙

白泥。做深層清潔
一個禮拜1至2次視乎你膚質

杏仁酸o唔ok?

Why not both
食有維他命c既食物
用有維他命c既美白精華or cream 但係唔好朝早用

化妝綿果隻綿？唔得架
用啲唔會甩毛既 例如廚房紙

維他命c最理想係早上用喎
只有變壞咗嘅vit c先會令黑色素增加

皮膚薄應該點搞

Ok 留意番搽完會偏乾
注意保濕
如果唔係會甩皮甩到老母都唔認得

你啱 因為我成日記錯果酸同維他命c特性
因為果酸有吸光性 而又唔可以同維他命c一齊用
兩樣要一早一夜用 我成日調轉記錯

邊到買到

姿整小毒撚留名

想問 男 油性肌
洗完面 爽膚水 skii神仙水後 重可唔可以用水楊酸？
面有暗瘡 多為紅腫 鼻嘅油脂亦較多

覺得自己係乾肌 中學臉已經翔
差 到今年識諗 去左美容院 清底 清黑頭 買10次

以前我塊臉會紅色一點點 到而家畀佢清 清到黑印慢慢退緊

而家洗臉全部用老母人手整既皂

朝早用-阿勒坡
夜晚用-鼻長炭 好似係咁寫

塊臉唔係acne問題 而係係咁出白頭

期間我日日都飲好多水，早訓 呢2個必要元素黎
隻手唔店得塊臉
美容院既product都幾保 但係貴 都唔係到放圖開名
呢排塊臉又好左，左邊臉印退快左 淡左，用緊老母皮膚科既AQUEOUS 日日厚full 一次

幾時飲大量水先唔會水腫

你體重 公斤* 2.2= 人人每日基本要飲既水 我唔飽就飲 無野做又飲下 每日坐底2L

同埋飲得水多先唔會水腫

因為沖哂啲野出黎？

係

即係用完清水洗之後咩護膚品都品洗查？

萬0有

爛面 好似用極唔同product塊面都好紅 又有好多暗粒 塊面凹凸不平
用緊kiehls金盞花同foreo洗面
bodyshop茶樹油toner
買左幾枝ordinary黎用都無好過
諗過係咪化妝品問題
之前聽個絲打講用bm br個粉
又卡粉 又浮 又零遮瑕
後尾為左出街要遮塊爛面用doublewear
好似好厚粉咁
明明已經介緊口 又飲好多水

求指教

要搽
爽膚水 精華 gel emulsion lotion cream 油
首先爽膚水 打開毛孔 補水
然後搽精華 朝早可以用有控油功能既 夜白可以用美白功能既
然後根據你既膚質 選擇用gel emulsion lotion cream其中一樣
Gel係最易吸收保濕程度最低適合油性肌膚
Cream係最濃稠保濕程度最高適合乾性肌膚
Emulsion唔係每一個牌子都有出 所以要小心地揀。

每朝每晚都搽呢3樣野就ok 唔洗堆疊太多護膚品 例如肌底液 美容油等等

其實你講到爛面 除非你化妝技巧高超
如果唔係只愈化愈礙眼 卡曬粉簡直係highlight曬啲暗瘡同印出黎
Bm既化妝品既粒子比較大 唔會太常跌到太深既毛孔 所以啲人話啱暗瘡肌用
唔好亂用茶樹油 你唔識控制濃度 會適得其反
試下用the ordinary 既lactic acid 5% 同b3精華
洗面就早用清水 夜晚就可以用洗臉gel
Toner就用棉抹去老廢角質
一個禮拜做1至2次白泥深層清潔 做清潔果晚就唔好用lactic acid

但本身淨係用清水洗咗面
塊面好似仲油油地咁 都仲要搽咁多野？

係啊 你係毛孔粗大既油性肌膚既話更加要注意保濕
如果你依然覺得油就淨係搽toner同精華 省略gel既步驟 覺得乾先加番

油肌朝早唔用洗面奶真係得??
皮膚好撚粗糙
毛孔大,多暗粒
但無暗瘡
可以點搞?

我都想買呢隻 最近都唔覺有
冇記錯係台灣blogger婊姐介紹
用完塊面第二朝會好滑
但佢係唔保濕既

油性皮膚
有咩爽膚水同洗面奶推薦下(男性)
而家淨係用緊普通biore Men's Black & White Facial Scrub

今日去無印睇爽膚加補濕
心諗女人錢真係易賺

鳃位好多暗瘡應該點解

爽膚水其實即係咩？或者話用途係咩
我依家用緊花水算唔算係爽膚水？
我依家嘅護膚程序係洗完臉》噴花水》the ordinary 乳酸(一星期三次）》保濕精華》面霜
咁有冇問題？
利申：T位油 但面頰正常或偏乾毛孔粗 有好多暗瘡印
Thanks

睇醫生啦 護膚品幫你唔到

荷爾蒙/成人暗瘡

爽膚水係皮膚科醫生角度其實只係水

所有乜爽膚水 緊膚水 潔面水都係化妝水既一種
作用舒緩 鎮靜 保濕(啲生意佬話)
無問題 你皮膚受到唔生粒粒就得

咁有咩解決方法

呢排開始用dermacept維他命c酵素洗顏粉洗面，本身塊面都叫平滑，只係有印同間唔中暗瘡，但用完之後咀邊同下巴狂起粒粒(暗粒同白頭)。跟住我有敷白泥，勤力做清潔，但未有改善。白頭聽人講唔應該自己拮爆佢，咁係咪我繼續清潔/用酸就得？我爆粒粒係隻洗顔粉令到我爆發期，定係我敏感唔啱用？

睇醫生

似係敏感喎
我只聽過A酸及外用A酸會有爆發期

茶樹油既toner都唔好用？
仲諗住啱暗瘡肌
我有Latic acid同b5 係咪就咁搽面就得？
同埋之前睇個youtuber介紹買左Paula’s choice呢枝

想問下四環黴素有冇得自己買
300mg

睇過中醫 佢話我可能對某啲食物敏感

可能要做下啲食物測試 一定唔好飲牛奶

塊面好紅有機會過敏

睇皮膚科醫生啦

最重要係阿媽陀緊你個陣
天生既 後天我就唔知啦 唔使點搞

上網睇有啲人話係d底層污糟野迫出黎
如果係咁我皮膚都幾污糟 平時無留意
而加起碼3,4粒白頭 好多細粉刺想死

怕係敏感 但又無泛紅同腫 會停用一排

可能係洗顔粉/白泥將你啲毛孔擴大 推哂啲污糟野出黎
之後你可能做唔夠保濕 搞到皮膚係咁出油 係咁生暗瘡

呢枝都ok不過冬天可能有啲乾
要搽lactic acid先之後先好搽b5
茶樹油toner你無敏感就ok 用棉抹全面當清潔
唔好自己用茶樹油稀釋做爽膚水

我係IPSA check過2次都係話中性lol

我已經介左牛奶 飲豆奶
但係可能有啲朱古力 蛋糕嗰啲入面有牛奶 有食完塊面就又痕又撻撻
食完牛肉又係會既刻黎料

朱古力一定要介 太甜太高GI 會令傷口發炎 令暗瘡更嚴重
我食完牛肉都會生 但我唔知原因

你有暗粒就已經唔係中性啦
你幾時去check啊 可能你check果陣係無任何皮膚問題咪中性
膚質係會變架嘛

男定女 係咪荷爾蒙失調？

女呀
由中學開始已經成面好紅同好多暗粒
以為青春期過左就會皮膚好
而家廿歲都仲係一樣
之前有去做過激光去印同去紅好左一排
之後又回復原狀
好羨慕啲人亂食野又夜訓 皮膚一啲瑕疵都無

M準唔準？我之前好多粒粒就係荷爾蒙失調 睇西醫食藥好番 不過仲有好多印

其實朝早用唔用洗面產品係因人而已
對於乾性皮膚而言，皮膚本身無分泌咁多油脂
只要你用的產品唔係太多增稠各式乳化或者質地改變劑 (你選擇產品要自己比少少心機)
基本上唔用洗面產品係可以
但對於油肌黎講，真係去到成面油用Cleansing Product係無問題
當然 長期不斷用高濃度SLS或者皂化而成的清潔產品對皮膚的傷害就自己睇路

仲有就係，有嚴重問題就應該睇醫生先
護膚品的定位應該係醫生的輔助或者術後護理
的確無產品係可以強過內服A酸 (暗瘡)
有部分人食完A酸什至一般人可能會生返幾粒瘡 (唔定期) 或者 過乾
咁樣抗痘護膚品同保濕產品先有用武之地

至於油肌用唔用得oil free product
就要睇下oil free definition
一般黎講坊間講的oil free都係用silicon或者部分可以標示無油的合成脂
呢類合成脂一般清爽但唔代表唔會爆瘡 呢到講的爆瘡唔係講用silicon/合成脂就會爆瘡喧解
但有部分油性皮膚可能因為以前過度清潔//去角質或者其它原因引發皮膚角質層受損，長期引發皮膚屏障受損，細胞間脂質鎖唔到水
呢種情況下，用返適當的補水產品或者含吸濕成分的產品 (最基本的甘油呢類天然補濕因子或者維B5)係絕對無錯
由於一般的護膚品都會用增稠劑 佢本能上有極為輕微的「鎖水」功能
所以一口咬定油肌=唔用oil free moisturizer 或者有待相確

至於乾到出油 其實冬天就到 乾肌們應該要好擔心塊面油到可以煎蛋啦

基本上如果你自己唔做下資料搜集再跟自己情況調節走去用酸
咁你不如唔好用啦
但酸基本上係護膚品比較強的手段黎

一般的人，平時用下真係有用的抗氧化護膚品 (植物萃取、維他命A,B3,C、某部分大廠出的成分)+防曬 需要先補水保濕
基本上都可以就咁慢慢轆到25-30 再之後先再慢慢諗啦

利申 : 個人意見

個鼻隔離會生啲粒粒 好似酒米咁 成噠紅曬 咁要點處理
同埋 去印 美白 用咩好

絲打妳好 請問下去角質係唔係有磨砂功能嘅潔面膏
而深層清潔係敷mask?定係類似火山泥?
深層清潔完之後要敷番修復同保濕?
因為之前用過火山泥之後出油出到癲，亦有可能係我未睇到呢個post亂搽嘢保濕又唔夠

絲打 你用beauty bay個網?
我買咗但好耐都收唔到

留名 學野 謝謝

樓上好多巴絲推薦The Ordinary
但間嘢唔係要執笠啦咩

啱啱行過萬寧見到有
不過轉左包裝 變左紫色盒（upload 唔到圖 ）
65蚊左右

一陣去睇下先

你係巴定絲？
去角質其實同磨沙性質差不多，不過有d磨沙粒子好粗，所以我多數都係用去角質（peeling）或者有d peeling係有少少磨沙粒子既，用咩就個人喜好啦，通常磨沙就係濕面用，peeling就乾面用
如果你本身係油肌 用泥mask做深層清潔其實無問題，不過中-乾肌就最好唔好啦 因為清潔力太強 通常用完會覺得塊面摱墁緊，我自己係用泡泡做深層清潔 佢個原理係用d泡泡將毛孔裡面既污糟野拋出黎，用完會覺得皮膚抖到氣既感覺，我第一次用同兩個禮拜無做 之後做返真係呢個感覺
做完深層清潔最好敷修復或者補水，我自己除左護膚品化妝品 連mask都有分早晚同天氣用 所以如果你係夜晚做大洗 之後敷塊潤d既可以架，因為做完之後正常皮膚係會比平時更加吸收

其實我覺得護膚最重要係揀岩自己用，最好跟埋天氣 分早晚用就最好，如果用錯野皮膚係會話俾你知架，同埋如果仲係年輕肌膚 千祈唔好搽太多野 主力補水就ok架喇

混合肌，額頭爆多瘡
枝the ordinary 水楊酸我用晒成枝搽額頭都無用，仲愈用愈多瘡 而家成個額頭無一幸免，一係暗瘡一係有暗粒一係有粉刺
我只係用呢枝酸同clinique既特效保濕防禦啫喱
有無人可以指點下我 a酸對我黎講真係太貴負擔唔到

唔該嗮絲打唔記得講自己係男油性，搞到絲打要覆咁多唔好意思

會唔會係平時清潔做得唔足？平時食野太唔節制？平時搽d咩？

朝早：清水
夜晚:專科保濕泡泡洗面>水楊酸>保濕啫喱
食嘢嗰度應該冇咩問題，因為我由細到大都係咁食，以前都唔會生 可能因為最近轉左工大壓力
但成額頭都係真係好想搞搞佢

額頭個啲係壓力瘡黎

唯有減壓先幫到你

唔緊要 男仔都一樣姐
平時注意返清潔同補水，一個禮拜做1-2次深層清潔，洗面>（peeling+泡泡 或者分開2日做都得）>toner>精華>早emulsion 夜cream，爽膚水最好用化妝棉抹，mask就精華之後敷，簡單補水保濕就夠架喇 唔好用太潤
仲有最好出街都搽防曬啦，搽左防曬記得用卸妝水卸完再洗面啊

咁你首先應該要放鬆自己先啦
試下朝早用埋洗面，買d溫和補水既toner、精華同cream，cream係夜晚用既 你支gel留返朝早用啦，再買支消炎暗瘡膏搞搞佢
平時有無做開磨沙同去角質？無就要做啦
你淨係用水楊酸係無用，清潔同基本護理無做好，皮膚根本無營養可以吸收，補水方面要注意返丫，要做好清潔 皮膚先識吸收，但又唔好咩都唔搽

有邊隻爽膚水鎖水保水好？
我多數洗面奶都會覺得緊，有冇邊隻温和啲？

正確步驟係咪洗完面印乾左就即刻用爽膚水?

係啊

The ordinary salicylic acid 2% 官網睇冇貨，有冇人知幾時會返貨or知唔知邊到仲有得買

我係hktv mall買咗

最近女朋友話Sogo thankful week買野好抵
問佢買咩佢話買樽2千幾嘅面霜
個brand叫LA MER 究竟值唔值2千幾

點美白

咩叫真皮膚
濟完暗倉淨翻粒小黃粒 整走埋佢就好易有坑
但唔了走佢原位多數會又生過

佢而加停業 無貨都好正常 去旺角格仔鋪到買

過左表皮就係喇 因為你粒油脂粒撐大左但毛孔
你收翻細個毛孔 敷下修復mask就得

The ordinary 係邊個網買先最平
之前你the beauty bay買收唔到
佢refund緊錢比我

有冇人用過珍珠粉？

呢種情況下，用返適當的補水產品或者含吸濕成分的產品 (最基本的甘油呢類天然補濕因子或者維B5)係絕對無錯

呢d咁簡單既保濕 有邊隻可以推介下

其實點樣先可以知道自己係咩性皮膚？
我一直都以為自己係油/混合
之前去d護膚品counter d姐姐話我係乾性
但係我又唔覺得塊面好乾

同埋想買搽面既cream有無介紹？

睇皮膚科醫生等佢開d酸好d定自己買好d?

我油肌又要用水楊酸
咁夜晚應該用完洗面乳之後再用爽膚水最後水楊酸
定水楊酸之後先爽膚水

如果油肌
朝頭早唔使用洗面奶
又只係用爽膚水

夜晚都唔使用cream?

咁油肌可唔可以用
mask
磨砂

皮膚科醫生有表明唔建議油肌用Cream
乳液/乳霜點解鎖到水係因為有"油"
油肌再搽油
1.餵粉刺
2.毛孔阻塞
所以淨用爽膚水就夠
但前提係爽膚水一定要有"鎖水成份"
例如玻尿酸
無鎖水成份既爽膚水對保濕係無乜用
而mask係醫學上黎講其實無乜效，但普通保濕mask係可以的
磨砂就有暗瘡個陣絕對唔可以
冇暗瘡時就可以

*朝早塊面真係真係好油就要用洗面奶，而只用清水洗始終都係圍繞住一個point
就係唔令角質層保護膜變薄
變薄既後果係，皮膚會出更多更多油

*所以朝早都係視乎出油量彈性選擇用清水or洗面奶

你塊臉易唔易敏感？

唔易就洗完面即刻用水楊酸，令水楊酸既功效最大化，過一陣塊面乾就爽膚水。

易敏感就落爽膚水先再水楊酸，無咁刺激，但水楊酸功效會打少少折，真係少少only。

.

睇經濟能力

有就當然睇醫生，因為皮膚科專科既醫生會視乎你皮膚狀況去開合適濃度/種類既酸

*醫生好係好在可以開高濃度既酸，治療效果都更快更好

但一般搽酸要搽3-6個月，所以真係要睇經濟能力。

但如果自己有做足功課，清楚哂自己皮膚狀況，自己買就最抵diu，最平。

我想買水楊酸 但上網已經買唔到the ordinary個隻 有冇其他推介

自從用完paula choice 同埋做開樓主講既嘢皮膚明顯變好左

有啲積左落黎嘅暗瘡黑印點算好

咁如果我用嘅係水楊酸爽膚水咁點算

睇錯咗做一人N個令塊閪變乾淨嘅知識

lmm

樓上有人講杜鵑花酸，我都上網睇人話the ordinary嗰枝去印好痘好有效，但係點知我用左幾日就係咁爆石頭瘡 點解會咁？仲有成大枝都唔知點用好

同埋講開水楊酸，有冇人有用過法國珍貴水？聽人講話好有用，於是去左卓悅買左枝，用落好似冇乜特別 不過係出少左油，但係就對紅腫嘅瘡冇用囉.......

唔知做咩呢排兩邊近下顎位好多暗粒 係好細好細粒嘅 未去到油脂粒嘅階段

跟住又成日生埋啲又冇膿又冇血但谷住晒嘅瘡 以前就算生瘡都有得撳 而家膿又冇 血又冇 放都放唔清 唔知點算

我都算係對皮膚有研究嘅人 而家竟然自己都搞唔掂

講真 飲多啲水先

油性肌 持續每晚用洗面奶+爽膚水大概兩個月
但好似仲嚴重過之前

我用無印隻保濕爽膚水～又平又好用

正常，酸類產品一般有爆痘期
醫生開酸俾我個陣都有提醒我會有爆痘期

閉口黎講
2種方法
一係消炎 eg 酸類產品 (醫學角度)
一係落少少cream餵到佢出暗瘡 (美容角度)

咩牌子？